孔子後人在蝗蟲谷 - 陶傑

孔子後人在蝗蟲谷 - 陶傑

圖片(互聯網)

「孔子學院」應有專利權，就是孔子在海外所有的後人。

若中國要走上保障版權的現代化之路，開一所所謂孔。。。。
少應向孔子在香港台灣與美國的後人打一聲招呼，付錢取得冠名認可？

「孔子學院」搞砸了，掛羊頭賣狗肉，令「孔子品牌」在全球蒙上。。。。
平時最喜講「保護文化遺產」。

一九九七年，前行政院長孔祥熙出售美國佛羅里達州的大宅，得款二千萬美元。孔祥熙女兒孔令儀還有一處房宅在紐。。。。
美齡曾居住二十多年，佔地三十七英畝。一九九八年，孔小姐私下出售蝗蟲谷物業，得款三百萬美元左右。

但此時一向幽靜的蝗蟲谷小鎮，忽然湧來成千上萬真如蝗蟲的華人。在華文報紙知道蔣夫人住過的名勝要拍賣，來。。。。
國歷史情懷，但見大批華人殺到，如何能忍。蝗蟲般的華人不守規則，到處亂泊車，令愛好寧靜的西方鄰居厭惡，向鎮長和警方告狀。

警方沒有到場向天開槍維持秩序，寫了一幅中文（我希望是簡。。。。
長駐：前路已封，請勿聚集，及早請回。

此事驚動中外媒體，有華人文化界興師問罪：此處地方是蔣夫人和孔院長長住過的，應列為文化遺產。孔令。。。。
幢房子並無感情，有紀念價值的物品已全部拿走，剩下一個空殼，關你們甚麼事？

若要開孔子學院，蝗蟲谷此一孔府，應該是海外孔子學院的總部（Headquarters）。樓下可闢為孔家後人百年。。。。
家以最高價買下，孔令儀眉開眼笑捧着現金離開，蝗蟲谷便成為「國共合作」，又宣揚孔子文化的「里程碑」。

這只是破事一樁。若中台國共政權都有點「兩岸統一」之意，有半點誠意復興所謂中國儒家文化，孔家店在。。。。
居也煙消雲散，所謂兩岸，會在「復興中華儒家文化」的「中國夢」之下統一嗎？

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com